<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kvaps</title>
    <link>https://kvaps.github.io/</link>
    <description>Recent content on kvaps</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Oct 2018 22:14:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kvaps.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Строим загружаемую по сети ферму серверов для Kubernetes с помощью LTSP</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%BC-%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B0%D0%B5%D0%BC%D1%83%D1%8E-%D0%BF%D0%BE-%D1%81%D0%B5%D1%82%D0%B8-%D1%84%D0%B5%D1%80%D0%BC%D1%83-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B2-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-kubernetes-%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%89%D1%8C%D1%8E-ltsp/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 22:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%BC-%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B0%D0%B5%D0%BC%D1%83%D1%8E-%D0%BF%D0%BE-%D1%81%D0%B5%D1%82%D0%B8-%D1%84%D0%B5%D1%80%D0%BC%D1%83-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B2-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-kubernetes-%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%89%D1%8C%D1%8E-ltsp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://kubernetes.io/images/blog/2018-10-01-network-bootable-farm-with-ltsp/k8s+ltsp.svg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В этой статье, я хотел бы показать вам одну крутую технологию, я успешно использую ее для Kubernetes. Она может быть реально полезна для построения больших кластеров.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С этого момента вам больше не придется думать об установке ОС и отдельных пакетов на каждую ноду. Зачем? Вы можете сделать все это автоматически через Dockerfile!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тот факт что вы можете купить сотню новых серверов, добавить их в рабочее окружение и почти моментально получить их готовыми к использованию - это действительно потрясающе!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Заинтриговал? Теперь давайте обо всем по порядку.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Building a Network Bootable Server Farm for Kubernetes with LTSP</title>
      <link>https://kvaps.github.io/2018/10/building-a-network-bootable-server-farm-for-kubernetes-with-ltsp/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 21:35:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/2018/10/building-a-network-bootable-server-farm-for-kubernetes-with-ltsp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://kubernetes.io/images/blog/2018-10-01-network-bootable-farm-with-ltsp/k8s+ltsp.svg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In this post, I’m going to introduce you to a cool technology for Kubernetes, LTSP. It is useful for large baremetal Kubernetes deployments.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;You don’t need to think about installing an OS and binaries on each node anymore. Why? You can do that automatically through Dockerfile!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;You can buy and put 100 new servers into a production environment and get them working immediately - it’s really amazing!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intrigued? Let me walk you through how it works.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Разворачиваем хранилище LINSTOR для Proxmox</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D1%85%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%89%D0%B5-linstor-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-proxmox/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D1%85%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%89%D0%B5-linstor-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-proxmox/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://hsto.org/getpro/habr/post_images/e47/594/c07/e47594c0721332fb46493d20339bb1be.png&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Недавно LINBIT выпустили свое новое решение для оркестрации и управления множеством DRBD-массивов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К примеру у вас может быть несколько нод и у каждой будет собственный LVM или ZFS пул в котором LINSTOR будет автоматически создавать новые тома и реплицировать их между нодами используя DRBD-протокол.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LINSTOR поддерживает thin-provisioning, снапшоты и много других интересных штук.
Это решение хорошо подойдет для виртуальных машин и контейнеров.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deploying LINSTOR storage for Proxmox</title>
      <link>https://kvaps.github.io/2018/09/deploying-linstor-storage-for-proxmox/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 21:36:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/2018/09/deploying-linstor-storage-for-proxmox/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*cnj3wxTbCBWX6N_GGbgroA.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Few time ago LINBIT released their new solution LINSTOR which is providing orchestration tool for manage multiple DRBD-arrays.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For example you can have few nodes, each one will have own LVM or ZFS pool, LINSTOR will automatically create new volumes there and replicate or distribute them using DRBD protocol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LINSTOR supports thin-provisioning, snapshots and many other interesting things.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This solution is good suitable for virtual machines and containers.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Run kubernetes inside LXC container</title>
      <link>https://kvaps.github.io/2018/08/run-kubernetes-inside-lxc-container/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 21:36:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/2018/08/run-kubernetes-inside-lxc-container/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*YoK1cRYjSmssxRSBBHZYfg.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I can tell you how you can run kubernetes master in LXC container, I use Proxmox and it is working really fine, this manual can serve as an alternative way for the classical several masters deployment.
In this case you can have only one master, and still have all the features of multimater.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Надежное хранилище с DRBD9 и Proxmox (Часть 2: iSCSI&#43;LVM)</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%85%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%89%D0%B5-%D1%81-drbd9-%D0%B8-proxmox-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2-iscsi-lvm/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 18:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%85%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%89%D0%B5-%D1%81-drbd9-%D0%B8-proxmox-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2-iscsi-lvm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://hsto.org/getpro/habr/post_images/101/70c/524/10170c52443d67bd757a09ef22ba39e2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В &lt;a href=&#34;https://habr.com/post/417473/&#34;&gt;предыдущей статье&lt;/a&gt; я рассмотрел возможность создания отказоустойчивого NFS-сервера с помощью DRBD и Proxmox. Получилось довольно неплохо, но не будем останавливаться на достигнутом и теперь постараемся &amp;ldquo;выжать все соки&amp;rdquo; из нашей хранилки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В этой статье я расскажу как подобным образом создать отказоустойчивый iSCSI-таргет, который при помощи LVM мы будем нарезать на маленькие кусочки и использовать под виртуальные машины.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Именно такой подход позволят снизить нагрузку и повысить скорость доступа к данным в несколько раз, это бывает особенно выгодно когда не требуется конкурентный доступ к данным, например в случае когда вам нужно организовать хранилище под виртуальные машины.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Запускаем kubernetes внутри LXC</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B5%D0%BC-kubernetes-%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B8-lxc/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 12:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B5%D0%BC-kubernetes-%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B8-lxc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://habrastorage.org/webt/ku/7d/fb/ku7dfbo93q4kk2a53rvhv-9p2qy.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В этой статье я расскажу как можно запустить kubernetes master внутри LXC-контейнера.
Этод метод работает вполне неплохо с Proxmox и может быть рассмотрен как альтернатива классическому развертыванию kubernetes с несколькими мастерами.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Надежное хранилище с DRBD9 и Proxmox (Часть 1: NFS)</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%85%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%89%D0%B5-%D1%81-drbd9-%D0%B8-proxmox-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-1-nfs/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 11:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%85%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%89%D0%B5-%D1%81-drbd9-%D0%B8-proxmox-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-1-nfs/</guid>
      <description>Наверное каждый, кто хоть раз озадачивался поиском высокопроизводительного software-defiined хранилища рано или поздно слышал про DRBD, а может даже и имел дело с ним.
Правда на пике популярности Ceph и GlusterFS, которые работают в принципе неплохо, а главное сразу и из коробки, все просто немного подзабыли про него. Тем более что предыдущая версия не поддерживала репликацию более чем на два узла, и из-за чего часто встречались проблемы со split-brain, что явно не добавило ему популярности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google&#39;s Shell Style Guide (на русском)</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/google-s-shell-style-guide-%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2018 19:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/google-s-shell-style-guide-%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC/</guid>
      <description>Предисловие Какой Shell использовать Bash единственный язык shell скриптов, который разрешается использовать для исполняемых файлов.
Скрипты должны начинаться с #!/bin/bash с минимальным набором флагов. Используйте set для установки опций shell, что бы вызов вашего скрипта как bash &amp;lt;script_name&amp;gt; не нарушило его функциональности.
Ограничение всех shell скриптов до bash, дает нам согласованный shell язык, который установлен на всех наших машинах.
Единственное исключение составляет если вы ограничены условиями того под что вы программируете.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Блочные устройства QEMU</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%83%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0-qemu/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 00:01:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%83%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0-qemu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://hsto.org/getpro/habr/post_images/65a/367/b43/65a367b437b3a4242250ff30063f4455.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В QEMU есть несколько способов подключить блочное устройство для виртуальной машины. Изначально это было реализованно следующим способом:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;-hda /dev/sda1
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Таким образом виртуальные диски подключались в давние дни виртуализации. Его можно использовать и сегодня, если мы просто хотим протестировать некоторые liveCD. К сожалению, он имеет свои недостатки&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sheepdog</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/sheepdog/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2018 13:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/sheepdog/</guid>
      <description>Sheepdog - масштабируемая система, которая предоставляет виртуальным машинам распределенные блочные устройства. Его развитие началось в 2009 году разработчиками из японской компании Nippon Telegraph and Telephone Corporation. Sheepdog - это приложение с открытым исходным кодом под лицензией GPL2. Последняя версия 0.9.3, выпущенная в ноябре 2015 года станет наследиком версии 1.0, пригодной для коммерческого испрользования1cite_ref-1. (уже стала — прим.пер.)
 Чисто ради интереса, первая версия (0.1.0), была выпущена разработчиками в августе 2010 года - и в то же время поддержка sheepdog сразу была включена в основную ветку разработки QEMU.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pritunl — VPN-сервер для себя и друзей за 10 минут</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/pritunl-vpn-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D1%80-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D1%8F-%D0%B8-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D0%B5%D0%B9-%D0%B7%D0%B0-10-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%82/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 12:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/pritunl-vpn-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D1%80-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D1%8F-%D0%B8-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D0%B5%D0%B9-%D0%B7%D0%B0-10-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%82/</guid>
      <description>В связи с последними событиями в России хочу рассказать вам о классном self-hosted VPN-сервере. После простой установки, без особого труда и углубленных знаний вы сможете создавать пользователей, генерировать VPN-профили и смотреть графики использования сети.
А обеспечив VPN-подключением себя и ваших близких, вы можете попробовать разделить траты за виртуальный сервер с вашими друзьями и знакомыми.
В результате чего пятидоллоравая VPS&amp;rsquo;ка может превратится в мощный инструмент обхода блокировок </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Простой способ установить Mikrotik RouterOS в любом облаке</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1-%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%8C-mikrotik-routeros-%D0%B2-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%BC-%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B5/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 14:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1-%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%8C-mikrotik-routeros-%D0%B2-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%BC-%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B5/</guid>
      <description>Многие облачные провайдеры не позволяют загружать ISO-файлы и не предоставляют никакой возможности для установки ОС отличных от тех что предусмотрены самим облаком.
В этой статье я расскажу вам как избежать данное ограничение и как просто в 5 шагов можно установить Mikrotik Cloud Hosted Router на любой облачной виртуалке. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Easy way for install Mikrotik’s Cloud Hosted Router on any Cloud VM</title>
      <link>https://kvaps.github.io/2018/02/easy-way-for-install-mikrotiks-cloud-hosted-router-on-any-cloud-vm/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 12:53:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/2018/02/easy-way-for-install-mikrotiks-cloud-hosted-router-on-any-cloud-vm/</guid>
      <description>Many cloud providers not allows uploading ISOs and not provides any option for install custom OS. This is not a problem, because I’ll show you how you can prepare Mikrotik VM on any cloud in easy 5 steps. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zabbix: solve memory and cpu load monitoring issues inside LXC containers</title>
      <link>https://kvaps.github.io/2017/11/zabbix-solve-memory-and-cpu-load-monitoring-issues-inside-lxc-containers/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 12:53:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/2017/11/zabbix-solve-memory-and-cpu-load-monitoring-issues-inside-lxc-containers/</guid>
      <description>Zabbix have some problems with memory collecting from cgroups limited containers. If you using Promxox, you know what I mean: The available memory collected worng without calculating buffers and cache memory. Zabbix have bug report, but it seems that no one don’t want to fix it soon. So let’s fix it together byself. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ведется массовая атака криптором Wana decrypt0r 2.0</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B0-%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BC-wana-decrypt0r-2-0/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 18:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B0-%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BC-wana-decrypt0r-2-0/</guid>
      <description>В настоящий момент можно наблюдать масштабную атаку трояном-декриптором &amp;ldquo;Wana decrypt0r 2.0&amp;rdquo; Атака наблюдается в разных сетях совершенно никак не связанных между ссобой.
A ransomware spreading in the lab at the university (отсюда)
Некоторые компании советуют своим пользователям выключить свои компьютеры и ждать дальшейших инструкций. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>All-In-One: Proxmox &#43; OpenMediaVault или ещё одна идея для домашнего NAS</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/all-in-one-proxmox-openmediavault-%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%B5%D1%89%D1%91-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%8F-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-nas/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2017 16:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/all-in-one-proxmox-openmediavault-%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%B5%D1%89%D1%91-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%8F-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-nas/</guid>
      <description>Астрологи объявили месяц статей о домашних NAS на хабре, так что поделюсь и своей историей успеха&amp;hellip;
Не так давно я попробовал новый FreeNAS Coral. Понравилось мне в нем если не все, то очень многое: это и новый гипервизор bhyve, и повсеместное использование 9P для проброса файловой системы на гостя, а так же идея с docker и многое другое. Кроме того я ещё больше влюбился в ZFS со всеми её плюшками, такими как дедупликация и сжатие на лету.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Chrome перестал доверять сертификатам WoSign и StartCom</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/google-chrome-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB-%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BC-wosign-%D0%B8-startcom/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 11:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/google-chrome-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB-%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BC-wosign-%D0%B8-startcom/</guid>
      <description>Как сообщалось ранее Google Chrome заблокировал сертификаты WoSign и StartCom.
Сегодня вышла новая версия Google Chrome 56, и начиная с нее браузер больше не доверяет сертификатам WoSign и StartCom выпущенным позднее October 21, 2016 00:00:00 UTC. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Балансировка нагрузки с Pacemaker и IPaddr (Active/Active cluster)</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B7%D0%BA%D0%B8-%D1%81-pacemaker-%D0%B8-ipaddr-active-active-cluster/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 08:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B7%D0%BA%D0%B8-%D1%81-pacemaker-%D0%B8-ipaddr-active-active-cluster/</guid>
      <description>Хочу рассказать вам еще об одном способе балансировки нагрузки. Про Pacemaker и IPaddr (ресурс-агент) и настройке его для Active/Passive кластера сказано уже и так достаточно много, но информации по организации полноценного Active/Active кластера, используя этот модуль я нашел крайне мало. Постараюсь исправить эту ситуацию.
Для начала расскажу подробнее чем такой метод балансировки примечателен: * Отсутсвие внешнего балансировщика - На всех нодах в кластере настраивается один общий виртуальный IP-адрес. Все запросы отправляются на него.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projects Archive</title>
      <link>https://kvaps.github.io/projects-archive/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2016 03:10:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/projects-archive/</guid>
      <description>ArtRadio.fm  Electronic music radio station (abandoned)
ArtPredel.ru  The most unusual art from the web (abandoned)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leaf Browser Alpha — браузер с древовидными вкладками</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/leaf-browser-alpha-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%83%D0%B7%D0%B5%D1%80-%D1%81-%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%BC%D0%B8-%D0%B2%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2016 13:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/leaf-browser-alpha-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%83%D0%B7%D0%B5%D1%80-%D1%81-%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%BC%D0%B8-%D0%B2%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid>
      <description>Поклонникам расширения Tree Style Tab (древовидные вкладки) для Firefox, и тем кто не может без него жить, но хотел бы найти достойную альтернативу Firefox посвящается открытый проект Leaf Browser. Он представляет собой браузер на базе Google Chrome, но с древовидными вкладками.
Браузер реализован в качестве приложения для Google Chrome, и может быть установлен в пару кликов из Chrome Web Store прямо в ваш браузер. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugin — отличная бесплатная программа для создания панорам</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/hugin-%D0%BE%D1%82%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BC/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 13:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/hugin-%D0%BE%D1%82%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BC/</guid>
      <description>Сегодня я расскажу вам про замечательную программу - Hugin. С ее помощью можно без усилий построить даже самые крутые и самые сложные панорамы. Hugin - является самой популярной программой для построения панорам и кроме того имеет полностью свободную лицензию и ее использование абсолютно бесплатно.
Программа считает EXIF ваших фотографий и автоматически выровняет их относительно фокусного расстояния и угла обзора вашего объектива, разместит их в нужном порядке и без проблем склеит тени, провода, заборы, людей и другие объекты вашей панорамы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ONLYOFFICE configuration for docker-compose (and letsencrypt).</title>
      <link>https://kvaps.github.io/2016/12/onlyoffice-configuration-for-docker-compose-and-letsencrypt./</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 03:55:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/2016/12/onlyoffice-configuration-for-docker-compose-and-letsencrypt./</guid>
      <description> Run communityserver container, and get onlyoffice.conf from it:
docker run -name communityserver -i -t -d onlyoffice/communityserver` # wait 1-2 minutes. sudo docker exec -i -t communityserver /bin/bash -c &#39;cat /etc/nginx/sites-enabled/onlyoffice&#39; &amp;gt; onlyoffice.conf` sudo docker rm -fv communityserver   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Скрипты для сжатия видео с GoPro и ковертирования RAW в JPG</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D1%8B-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%81%D0%B6%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BE-%D1%81-gopro-%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-raw-%D0%B2-jpg/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2016 04:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D1%8B-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%81%D0%B6%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BE-%D1%81-gopro-%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-raw-%D0%B2-jpg/</guid>
      <description>Расскажу как круто можно ужимать видео с гопрошки без потери качества. Видео как правило жмется очень хорошо, мне удавалось сжимать ролики до 70% безо всяких на то проблем. Для windows-пользователей приложу инструкцию, linux-пользователи и так разберутся, все скрипты приведены ниже. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Немного о дисковой производительности Windows VM в Proxmox VE. Результаты бенчмарков ZFS и MDADM&#43;LVM</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BE-%D0%B4%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-windows-vm-%D0%B2-proxmox-ve-%D1%80%D0%B5%D0%B7%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B-%D0%B1%D0%B5%D0%BD%D1%87%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%B2-zfs-%D0%B8-mdadm-lvm/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 14:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BE-%D0%B4%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-windows-vm-%D0%B2-proxmox-ve-%D1%80%D0%B5%D0%B7%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B-%D0%B1%D0%B5%D0%BD%D1%87%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%B2-zfs-%D0%B8-mdadm-lvm/</guid>
      <description>Если кому интересно, мы тут недавно потестили производительность чтение/запись внутри windows машины на ноде с Proxmox 4.3.
Хостовая система была установленна на raid10 реализованный двумя разными способами (zfs и mdadm+lvm)
Тесты проводились на Windows-госте, так-как в первую очередь интересовала производительность именно этой ОС.
Должен признать, это вторая версия статьи, в первой была допущена фатальная ошибка: zfs тестировался на local storage, а не на zvol, т.к. я до последнего думал, что proxmox не поддерживает zvol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Настраиваем URL Overrides в Keepass2</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D0%BC-url-overrides-%D0%B2-keepass2/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2016 07:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D0%BC-url-overrides-%D0%B2-keepass2/</guid>
      <description>Наверное все уже и так знают, что всегда хорошо иметь большой и сложный пароль. Многие так же знают про менеждеры паролей и как удобно, а главное безопасно можно хранить в них информацию.
По специфике моей работы мне часто приходится записывать и хранить большое количество паролей и другой конфиденциальной информации, поэтому я пользуюсь Keepass2 - менеджером паролей со свободной лицензией. Я не стану рассказывать о его возможностях и преимуществах перед другими, все это и так уже обсуждалось не раз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LTSP: Терминальный сервер на Linux</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/ltsp-%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D1%80-%D0%BD%D0%B0-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 07:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/ltsp-%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D1%80-%D0%BD%D0%B0-linux/</guid>
      <description>Сейчас я расскажу вам о том, как можно сэкономить немалое количество времени и денег на вашей IT-инфраструктуре. Как централизованно админить большое количество linux рабочих станций не разводя при этом хаос в вашей экосистеме. И так, что же такое LTSP?
LTSP - Это терминальное решение на Linux. Говоря &amp;ldquo;терминальное&amp;rdquo;, я в первую очередь имею в виду не подключение к удаленному рабочему столу как в Windows. Я подразумеваю гораздо более гибкую и продвинутую систему доставки ПО, конфигов, домашенего каталога, да и самой операционной системы на клиентские рабочие станции с вашего терминального сервера.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metronome IM и Jappix: многофункциональный Jabber, без сложностей в настройке</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/metronome-im-%D0%B8-jappix-%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D1%84%D1%83%D0%BD%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-jabber-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9-%D0%B2-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%B5/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2016 08:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/metronome-im-%D0%B8-jappix-%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D1%84%D1%83%D0%BD%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-jabber-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9-%D0%B2-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%B5/</guid>
      <description>Что если я расскажу вам как без особых усилий поднять свой собственный jabber-сервер со всеми новомодными фичами, такими как: архивация, синхронизация сообщений между клтентами, уведомления о прочтении, публичные чаты и многое другое… Так же поделюсь с вами замечательным Jabber-клиентом который не менее интересен, он поддерживает аудио и видео звонки, имеет неплохой интерфейс и работает прямо из браузера. То и другое вы получите абсолютно бесплатно, так-как и сервер и клиент лицензируются по свободнлй лицензии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>We build an own fault-tolerant cloud based on OpenNebula with Ceph, MariaDB Galera Cluster and OpenvSwitch [Translation]</title>
      <link>https://kvaps.github.io/2015/11/we-build-an-own-fault-tolerant-cloud-based-on-opennebula-with-ceph-mariadb-galera-cluster-and-openvswitch-translation/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 16:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/2015/11/we-build-an-own-fault-tolerant-cloud-based-on-opennebula-with-ceph-mariadb-galera-cluster-and-openvswitch-translation/</guid>
      <description>This time I would like to tell how to configure this subject, in a particular each separate component as a result to receive the own, expanded, otkazoustoycheavy cloud based on OpenNebula. In this article I will consider the next moments:
 The Ceph installation, the distributed storage. (I will describe installation of two-level storage with the caching pool from SSD disks) The installation MySQL, Galera of a cluster with the master master replication Installation software switch of OpenvSwitch Installation directly OpenNebula Setup of failover cluster Initial configuration  Subjects in itself very interesting so even if you are not interested in an ultimate goal, but setup of some separate component interests.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Строим свое собственное отказоустойчивое облако на базе OpenNebula с Ceph, MariaDB Galera Cluster и OpenvSwitch</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%BC-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D1%83%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B9%D1%87%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%BE-%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D0%B0%D0%B7%D0%B5-opennebula-%D1%81-ceph-mariadb-galera-cluster-%D0%B8-openvswitch/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 16:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%BC-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D1%83%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B9%D1%87%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%BE-%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D0%B0%D0%B7%D0%B5-opennebula-%D1%81-ceph-mariadb-galera-cluster-%D0%B8-openvswitch/</guid>
      <description>На этот раз я бы хотел рассказать, как настроить сей сабж, в частности каждый отдельный компонент, что бы в итоге получить свое собственное, расширяемое, отказоустойчивое облако на базе OpenNebula. В данной статье я рассмотрю следующие моменты:
 Установка Ceph, распределенного хранилища. (Я буду описывать установку двухуровневого хранилища с кэширующим пулом из SSD-дисков) Установка MySQL, Galera кластера с мастер-мастер репликацией Установка софт-свича OpenvSwitch Установка непосредственно самой OpenNebula Настройка отказоустойчивого кластера Первоначальная конфигурация  Темы сами по себе очень интересные, так что даже если вас не интересует конечная цель, но интересует настройка какого-нибудь отдельного компонента.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The CentOS installation on ZFS in UEFI [Translation]</title>
      <link>https://kvaps.github.io/2015/10/the-centos-installation-on-zfs-in-uefi-translation/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 15:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/2015/10/the-centos-installation-on-zfs-in-uefi-translation/</guid>
      <description>Has decided to try here the other day ZFS, and detailed and simple manual as to carry out it on CentOS has not found, has decided to correct situation. Besides there was a wish to set all this in the EFI mode. — not to stand still? And at the same time to understand for itself as DKMS, and also aspects of the manual RPM-based installation of distribution kits works.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Установка CentOS на ZFS в UEFI</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-centos-%D0%BD%D0%B0-zfs-%D0%B2-uefi/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 15:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-centos-%D0%BD%D0%B0-zfs-%D0%B2-uefi/</guid>
      <description>Решил тут на днях попробовать ZFS, а подробного и простого мануала как это осуществить на CentOS не нашел, решил исправить ситуацию. К тому же хотелось установить все это в режиме EFI. — не стоять же на месте? И заодно понять для себя как работает DKMS, а так же аспекты ручной установки RPM-based дистрибутивов.
ZFS был выбран тоже не случайно, так как на этой машине планировалось развернуть гипервизор и использовать zvol для хранения образов виртуальных машин.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>We configure the keyboard shortcuts in Linux like Mac OS X [Translation]</title>
      <link>https://kvaps.github.io/2015/09/we-configure-the-keyboard-shortcuts-in-linux-like-mac-os-x-translation/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 16:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/2015/09/we-configure-the-keyboard-shortcuts-in-linux-like-mac-os-x-translation/</guid>
      <description>Earlier, I quite often had such situation when at the same time you work in the terminal and, for example, in the browser. After several business hours you start being confused and in the terminal instead of [Ctrl] + [Shift] + [C] you click [Ctrl] + [C], and in the browser on the contrary. As a result in the terminal you receive interruption and in the browser instead of the expected effect at you the debagger slowly progruzhatsya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Настраиваем сочетания клавиш в Linux наподобие Mac OS X</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D1%81%D0%BE%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%88-%D0%B2-linux-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%B5-mac-os-x/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 16:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D1%81%D0%BE%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%88-%D0%B2-linux-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%B5-mac-os-x/</guid>
      <description>Раньше, у меня довольно часто возникала такая ситуация, когда одновременно работаешь в терминале и, например, в браузере. После нескольких часов работы начинаешь путаться и в терминале вместо [Ctrl]+[Shift]+[C] нажимаешь [Ctrl]+[C], а в браузере наоборот. В итоге в терминале вы получаете прерывание а в браузере вместо ожидаемого эффекта у вас медленно прогружается дебаггер. В один прекрасный момент меня это достало и я решил, что пора что-то менять… </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проброс USB в виртуалку по сети средствами UsbRedir и QEMU</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%BE%D1%81-usb-%D0%B2-%D0%B2%D0%B8%D1%80%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D1%83-%D0%BF%D0%BE-%D1%81%D0%B5%D1%82%D0%B8-%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0%D0%BC%D0%B8-usbredir-%D0%B8-qemu/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2015 11:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%BE%D1%81-usb-%D0%B2-%D0%B2%D0%B8%D1%80%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D1%83-%D0%BF%D0%BE-%D1%81%D0%B5%D1%82%D0%B8-%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0%D0%BC%D0%B8-usbredir-%D0%B8-qemu/</guid>
      <description>На сегодняшний день существет довольно много способов пробросить USB-устройство на другой компьютер или виртуалку по сети. Из наиболее популярных — железячные такие как AnywhereUSB и чисто програмные продукты, из тех что я попробовал сам: USB Redirector и USB/IP. Я бы хотел рассказать вам еще об одном интересном способе, который работает непосредственно с эмулятором QEMU. Он так же является частью проекта spice, официально поддерживаемым RedHat.
UsbRedir, это открытый протокол для проброса usb-устройств по tcp на удаленный виртуальный сервер, разработанный при поддержке RedHat в рамках проекта spice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kolab Groupware (Part 2 — Installation) [Translation]</title>
      <link>https://kvaps.github.io/2015/07/kolab-groupware-part-2-installation-translation/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2015 14:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/2015/07/kolab-groupware-part-2-installation-translation/</guid>
      <description>If you do not know that such Kolab yet, you possibly want to read the first article where I did the detailed overview on this quite functional and completely free the e-mail server with beautiful web muzzle. This time we will set it. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kolab Groupware (Часть 2 — Установка)</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/kolab-groupware-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2-%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2015 14:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/kolab-groupware-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2-%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0/</guid>
      <description>Если вы еще не знаете что такое Kolab, то вы вероятно захотите прочитать первую статью, где я делал подробный обзор на этот довольно функциональный и полностью свободной почтовый сервер с красивой веб-мордой. На этот раз мы будем его устанавливать. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kolab Groupware (Part 1 — the Overview) [Translation]</title>
      <link>https://kvaps.github.io/2015/07/kolab-groupware-part-1-the-overview-translation/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2015 15:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/2015/07/kolab-groupware-part-1-the-overview-translation/</guid>
      <description>Hi, Habr! I want to tell you about quite interesting and functional replacement of MS Exchange, completely free and besides with beautiful web muzzle. Conversation will go about Kolab — the free e-mail server with support of collaboration, calendars, lists of affairs, WebDAV, ActiveSync synchronization and other buns which can be used both for work, and for the house.
Carefully, in post there are a lot of pictures&amp;hellip; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kolab Groupware (Часть 1 — Обзор)</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/kolab-groupware-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-1-%D0%BE%D0%B1%D0%B7%D0%BE%D1%80/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2015 15:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/kolab-groupware-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-1-%D0%BE%D0%B1%D0%B7%D0%BE%D1%80/</guid>
      <description>Привет, Хабр! Хочу рассказать тебе о довольно интересной и функциональной замене MS Exchange, полностью свободной и к тому же с красивой web-мордой. Разговор пойдет про Kolab — свободный почтовый сервер с поддержкой совместной работы, календарей, списков дел, WebDAV, ActiveSync синхронизацией и прочими плюшками, который можно использовать как для работы, так и для дома.
Осторожно, в посте много картинок&amp;hellip; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Риичи-маджонг: Шпаргалки</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D1%80%D0%B8%D0%B8%D1%87%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D0%B3/%D1%88%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2014 17:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D1%80%D0%B8%D0%B8%D1%87%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D0%B3/%D1%88%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B8/</guid>
      <description>Выложу тут свои шпаргалки, которые я делал для своего комплекта маджонга.
Наверняка они пригодятся и вам :)
4 игрока:
Комбинации (ч/б)
Комбинации (цветные)
Подсчет очков
3 игрока:
Комбинации (ч/б)
Комбинации (цветные)
Подсчет очков
&amp;nbsp; Достаточно распечатать с двух сторон на листе A4</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Риичи-маджонг: Игровые комбинации для троих игроков</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D1%80%D0%B8%D0%B8%D1%87%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D0%B3/%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2014 14:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D1%80%D0%B8%D0%B8%D1%87%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D0%B3/%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</guid>
      <description>ОДИН ЯКУ Риичи / Riichi Ожидание выигрышного тайла при депозите 1000 очков. После объявления риичи руку модифицировать нельзя. Рука должна быть закрытой.
+1 Выигрыш в течение одного раунда. Иппацу/Ippatsu.
+1 Объявление Риичи на первом дискарде. Дабл риичи/Daburu Riichi.
Пример:
+ В примере в составе руки нет никаких комбинаций. Чтобы она стоила хотя бы 1 хан, игрок объявил риичи.
Полностью закрытая рука / Menzen Tsumo / Цумо. Выигрыш взятием тайла из стены при полностю закрытой руке.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Риичи-маджонг: Подсчет очков в маджонге для троих игроков</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D1%80%D0%B8%D0%B8%D1%87%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D0%B3/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%81%D1%87%D0%B5%D1%82-%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%BE%D0%B2-%D0%B2-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D0%B3%D0%B5-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2014 14:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D1%80%D0%B8%D0%B8%D1%87%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D0%B3/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%81%D1%87%D0%B5%D1%82-%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%BE%D0%B2-%D0%B2-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D0%B3%D0%B5-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</guid>
      <description>Основная таблица расчетов
В риичи-маджонге для троих игроков не используются минипоинты, т.е. очки за состав руки. Весь подсчет очков ведется на основе комбинаций в руке игрока (и количества Дор).
| Кол-во Хан | Платеж не-дилеру, Рон | Платеж дилеру, Рон | Платеж не-дилеру, Цумо (не-дилер/дилер) | Платеж дилеру, Цумо (с каждого игрока) |
| &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash; | | 3 | 1000 | 1500 | 300&amp;frasl;500 | 500 |
| 4 | 2000 | 3000 | 500&amp;frasl;1000 | 1000 |</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Риичи-маджонг: Особенности игры для троих игроков</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D1%80%D0%B8%D0%B8%D1%87%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D0%B3/%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2014 14:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D1%80%D0%B8%D0%B8%D1%87%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D0%B3/%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</guid>
      <description>Общая информация
Риичи-маджонг для троих игроков является вариацией &amp;ldquo;классического&amp;rdquo; риичи-маджонга для четверых игроков.
Процесс игры в маджонге для троих почти не отличается от классического, отличаются игровые комбинации и изначальный состав тайлов.
В этом гайде будут описываться только моменты, которые отличаются от &amp;ldquo;классического&amp;rdquo; риичи. Если какая-то информация упускается, значит этот момент в игре не отличается от основных правил и можно воспользоваться руководством по &amp;ldquo;классическому&amp;rdquo; риичи.  Используется 108 игровых тайлов: отсутствуют Цветы и Сезоны, также отсутствуют тайлы масти Знаков с &amp;ldquo;2&amp;rdquo; по &amp;ldquo;8&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Риичи-маджонг: Словарик</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D1%80%D0%B8%D0%B8%D1%87%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D0%B3/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BA/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2014 14:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D1%80%D0%B8%D0%B8%D1%87%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D0%B3/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BA/</guid>
      <description>Еще один раздел, при взгляде на который дыбом встают волосы - &#34;Это ж сколько всяких нерусских слов!!!&#34; :) Но всё гораздо проще - бОльшую часть этих слов необязательно использовать и необязательно знать, есть лишь несколько слов, без некоторых поиграть не получится. Японское написание представлено исключительно просто так :) Для правильного отображения иероглифов возможно потребуется установить японский языковой пакет.  Ниже представлена общая информация и условные обозначения, используемые в материалах на сайте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Риичи-маджонг: Ограничения и штрафы</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D1%80%D0%B8%D0%B8%D1%87%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D0%B3/%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B8-%D1%88%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%84%D1%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2014 14:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D1%80%D0%B8%D0%B8%D1%87%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D0%B3/%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B8-%D1%88%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%84%D1%8B/</guid>
      <description>Нарушения в игре (чомбо) наказываются штрафами в пользу остальных игроков.
Если нарушил правила дилер, то он платит по 4000 каждому игроку.
Если нарушил обычный игрок, он платит по 2000 обычным игрокам и 4000 дилеру. Фуритен
Правило фуритен, также известное как упущенный дискард, запрещает объявлять Рон, если один из тайлов, на который игрок ждет, уже есть в его дискарде. При этом по Цумо он выиграть имеет право.
Например, игрок ждет на 2пин и 5пин, но 2пин в его дискарде.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Риичи-маджонг: Подсчет очков</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D1%80%D0%B8%D0%B8%D1%87%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D0%B3/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%81%D1%87%D0%B5%D1%82-%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2014 14:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D1%80%D0%B8%D0%B8%D1%87%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D0%B3/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%81%D1%87%D0%B5%D1%82-%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</guid>
      <description>Методика расчета стоимости выигрыша следующая: вначале подсчитывается стоимость руки (количество хан). Если хан 5 и больше, тогда по таблице (1) определяем выигрыш, если 4 и меньше, тогда считаем количество минипоинтов, и определяем выигрыш по таблицам (3).
1. Считаем количество хан.
1.1 Суммируем стоимость всех комбинаций в руке (стоимость показана на странице Игровые комбинации).
1.2 Прибавляем количество Дор в руке.
Если получившееся значение – 4 и меньше, тогда переходим к п.2, если 5 и больше – тогда определяем стоимость выигрыша по таблице:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Риичи-маджонг: Процесс игры</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D1%80%D0%B8%D0%B8%D1%87%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D0%B3/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5%D1%81%D1%81-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2014 14:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D1%80%D0%B8%D0%B8%D1%87%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D0%B3/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5%D1%81%D1%81-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B/</guid>
      <description>Игровая сессия (ханчан) состоит из двух раундов: Восточного и Южного.
Каждый раунд состоит из 4-х раздач (в определенных случаях больше, но об этом позже).
Перед каждой игрой определяется:
 Положение игроков относительно друг друга (то есть кто начинает игру на какой позиции – Восток, Юг, Запад, Север) Кто является дилером вначале игры.   Перед каждой раздачей:
 Строится стена Определяется место **разлома стены **и обозначается Дора Происходит раздача тайлов игрокам  1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Риичи-маджонг: Игровые комбинации</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D1%80%D0%B8%D0%B8%D1%87%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D0%B3/%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2014 13:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D1%80%D0%B8%D0%B8%D1%87%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D0%B3/%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid>
      <description>На этой странице представлен полный перечень игровых комбинаций. Для того, чтобы рука была выигрышная, необходимо чтобы в ней присутствовала минимум одна комбинация из этого списка (иначе игрок обязан заплатить штраф за неправильное объявление победы).
Яку – это стоимость руки, измеряется в ханах (см. словарик).
Условно, 1 яку=1 хан.
Например, имея в руке комбинацию &amp;ldquo;Терминалы и Достоинства&amp;rdquo;, стоимость руки будет составлять 1 хан (поскольку эта комбинация на 1 яку), а если рука при этом закрытая (см.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Риичи-маджонг: Подготовка к игре</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D1%80%D0%B8%D0%B8%D1%87%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D0%B3/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B3%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-%D0%BA-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B5/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2014 13:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D1%80%D0%B8%D0%B8%D1%87%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D0%B3/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B3%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-%D0%BA-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B5/</guid>
      <description>Игровая сессия (ханчан) состоит из двух раундов: Восточного и Южного.
Каждый раунд состоит из 4-х раздач (в определенных случаях больше, но об этом позже).
Перед каждой игрой определяется:
 Положение игроков относительно друг друга (то есть кто начинает игру на какой позиции – Восток, Юг, Запад, Север) Кто является дилером вначале игры.  Перед каждой раздачей:
 Строится стена Определяется место **разлома стены **и обозначается Дора Происходит раздача тайлов игрокам  1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Риичи-маджонг: Что нужно для игры</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D1%80%D0%B8%D0%B8%D1%87%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D0%B3/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2014 12:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D1%80%D0%B8%D0%B8%D1%87%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D0%B3/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B/</guid>
      <description>Для игры необходимо:
 Набор тайлов. Адаптированный или нет – разницы никакой (адаптированный – где значение тайла в добавок подписано арабской цифрой, или буквой в случае Драконов и Ветров). Из набора нужно убрать Цветы и Сезоны (если они там были).
 Пара шестигранных игральных кубиков. Они используются для определения дилера, места разлома стены и т.д. – об этом будет дальше.
 Указатели Ветров. Выглядят от набора к набору совершенно по-разному. В любом случае, смысл указателя такой:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Риичи-маджонг</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D1%80%D0%B8%D0%B8%D1%87%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D0%B3/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2014 12:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D1%80%D0%B8%D0%B8%D1%87%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D0%B3/</guid>
      <description> Здесь будут собраны материалы с сайта riichi.ru который, к сожалению, уже давно перестал работать.
Риичи для четверых игроков:  Что нужно для игры Подготовка к игре Комбинации Процесс игры Подсчет очков Ограничения и штрафы Словарик  Риичи для троих игроков:  Особенности игры Комбинации Подсчет очков  Шпаргалки: Так же я подготовил удобные для печати шпаргалки, найти их можно по этой ссылке:
 Шпаргалки  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>we Lift the VPN-tunnel from the world home bypassing NAT [Transaltion]</title>
      <link>https://kvaps.github.io/2014/03/we-lift-the-vpn-tunnel-from-the-world-home-bypassing-nat-transaltion/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2014 14:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/2014/03/we-lift-the-vpn-tunnel-from-the-world-home-bypassing-nat-transaltion/</guid>
      <description>I want to tell to you about that as having on the Internet the VPS-server it is possible to lift the tunnel in a home network. And not to pay thus for static IP to the provider, and even being for NAT, all the same to make accessible on the Internet the house services. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поднимаем VPN-туннель из мира домой в обход NAT</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%B5%D0%BC-vpn-%D1%82%D1%83%D0%BD%D0%BD%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%B8%D0%B7-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%B2-%D0%BE%D0%B1%D1%85%D0%BE%D0%B4-nat/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2014 14:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%B5%D0%BC-vpn-%D1%82%D1%83%D0%BD%D0%BD%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%B8%D0%B7-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%B2-%D0%BE%D0%B1%D1%85%D0%BE%D0%B4-nat/</guid>
      <description>Хочу рассказать вам про то как имея в интернете свой VPS-сервер можно поднять туннель в домашнюю сеть. И не платить при этом за статический IP провайдеру, и даже находясь за NAT, все равно сделать доступными в интернете свои домашние сервисы. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прошивка Rebug 4.21</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B2%D0%BA%D0%B0-rebug-4-21/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2012 14:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B2%D0%BA%D0%B0-rebug-4-21/</guid>
      <description>Сегодня команда Rebug выпустили свою 4.21 прошивку. Прошивки от команды Rebug всегда славились своей стабильностью и большим набором фунций. Почитать об изменениях и нововведениях, можно на официальном сайте Rebug в этой теме. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Установка Photoshop на Debian или Ubuntu и последующая интеграция его в систему</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-photoshop-%D0%BD%D0%B0-debian-%D0%B8%D0%BB%D0%B8-ubuntu-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D1%83%D1%8E%D1%89%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%B2-%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D1%83/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2012 16:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-photoshop-%D0%BD%D0%B0-debian-%D0%B8%D0%BB%D0%B8-ubuntu-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D1%83%D1%8E%D1%89%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%B2-%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D1%83/</guid>
      <description>Сейчас я расскажу вам как установить Photoshop на debian или ubuntu, который будет вполне очень даже стабильно работать.
О том как создать кнопку запуска, и как правильно установить последнюю версию wine под debian squeeze, debian wheezy или ubuntu.
И о том как интегрировать Photoshop в систему, что бы открывались .PSD и другие файлы, непосредственно из самой системы.
Всего за десять простых шагов: И так, приступим:
Часть 1: Установка самого Photoshop&amp;rsquo;а 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прошивка Art Of Honeycomb для TS1004T</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B2%D0%BA%D0%B0-art-of-honeycomb-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-ts1004t/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 05:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B2%D0%BA%D0%B0-art-of-honeycomb-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-ts1004t/</guid>
      <description>Так, добрались до релиз-кандидата, тестим, радуемся. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Звуки Pidgin в qutIM</title>
      <link>https://kvaps.github.io/ru/%D0%B7%D0%B2%D1%83%D0%BA%D0%B8-pidgin-%D0%B2-qutim/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kvaps.github.io/ru/%D0%B7%D0%B2%D1%83%D0%BA%D0%B8-pidgin-%D0%B2-qutim/</guid>
      <description>Понравились тут звуки в&amp;nbsp;Pidgin, решил их прикрутить в&amp;nbsp;qutIM 0.3 Установка:
Скачать архив со звуками&amp;nbsp;[линк]
распаковать его в
~/.local/share/qutim/sounds  А еще в&amp;nbsp;qutIM 0.3 можно запихнуть смайлики&amp;nbsp;Колобки, они доступны на официальном сайте колобков.
Установка:
Скачать архив со смайлами&amp;nbsp;[линк]
распаковать его в
~/.local/share/qutim/emoticons  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>